<corpus>
  <review rid="943">
    <text>Lapar tengab malah fix pesen ke sini aja. Rekomendasi martabak tobleron putih yang enak banget. Untuk Nuttela lebih enak kalau yang tipis kalau yang tebal terlalu eneg nanti jadinya</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2497">
    <text>Tempatnya nyaman (apalagi di lantai 2 nya...) Menunya bervariasi.. Mulai dari makanan indonesia, western, chinese food, pasta, dessert... Menu tidak terlalu banyak, hanya menu-menu favorit, jadi tidak terlalu bingung pilih-pilih menu. . .  Pelayanannya cukup cepat dan memuaskan...</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1700">
    <text>Ini sih rekomen bangeet buat makan Suki dan BBQ yang ramah dikantong, porsi banyak, kuahnya enaaaak banget.     Ada porsi dari tingkat sederhana sampe spesial    IDR 75.000 paket Suki nya, begitupun BBQ nya     Perut kenyang hati senang, bakalan balik lagi nih kesini" "Comparing ""Ekor Tenggiri"" Kampoeng Bangka and Sarang Oci, both comes as winner. The only different is the accompanied dishes. If you prefer bangka food, then choose Kampoeng Bangka. Sarang Oci is for manadonese craving.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2480">
    <text>It was Tuesday evening, we were THE ONLY costumers there. The place is really cozy for a long night chat, nice taste of music, and surprisingly, the food wasn't bad either. They are trying to make a fusion or, should i call 'fancy' kind of Nasi Goreng. We ordered nasi Goreng and nasi Ongseng which both tasted good, added some sunny side ups and toppings (ribs and crab). Pricey? Yes if you compare it to abang nasi goreng pinggiran. But i don't mind, the food tasted delicious and thankfully the combination we choose were perfect. Come back? Hmm, maybe..</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="894">
    <text>Enaaak bgt. Selalu pesan fish n pasta sihh, pertama kali coba yg marinara sauce, lupa harganya berapaa, ikannya besaar bgt jd ga habis. Trs pernah order via gojek jg yg melted cheese itu lupa namanya apa, &amp; ke sana lg pesen melted cheese itu jg. Lupa jg harganya berapa. Enaak pokoknyaa &amp; selalu ga habis ikannya karena besaar bgt. Harganya sangat terjangkau.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="25">
    <text>Akhirnya sy baru kesampean makan disini :P appetizernya kita pilih Onion Ring dan Cheese Potato Skin, sy suka dgn onion ringnya crispy bgt dan enak dimakan dgn saus mayonaisenya. Utk cheese potato skin sy kurang suka kurang tasty. Main course sy pilih Fillet Mignon well done dilengkapi mix vegetables, baby potatoes dan mushroom sauce, sy suka semuanya enak, dagingnya cukup lembut tp kalau mau pilih yg lebih lembut, bisa pilih yg Wagyu Victorian Tenderloin (no pict) ini enak yg pasti harga jg lbh mahal :) utk minuman, sy pilih Strawberry Daquiry (no pict), buah strawberrynya berasa aslinya, seger gak bikin eneg, enak minum ini setelah makan daging steak. Oia buat yg ultah max.1 mggu setelah tgl ultah, bisa request pancake birthday, enak banget pancakenya tp ukurannya keciiil sangat haha...sayang sy sdh full, yess ini worth to try pancakenya kalau balik lg ke B'Steak, dan msh banyaaak menu lainnya yg belum dicicip..</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2847">
    <text>A good romantic place to come with your gf/bf. Tasted their food but nothing leave much impression. But overall i think this is a nice place.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1042">
    <text>Jauh banget lokasi nya di permata hijau hampir ke area jakbar.... But it was worth the effort. I ordered a cup with 2 flavors (25K).    1. Crema  Rasanya gak manis banget tapi ada asam segar sedikit gitu. Enak tapi lama-lama kurang suka mungkin karena belum familiar rasanya di lidah.    2. Nocciola  Yang ini suka bangeeet rasa hazelnut. Gak kalah (bahkan better) dari pricey gelato yang ada di pacific place ituuu.     Overall suka dengan tempatnya yang walaupun kecil tapi lucu dan comfy, pelayanannya (mas mbak nya baik&amp;ramah), rasa dan porsi (per scoop nya besaaar). Mungkin akan kesini lagi untuk coba rasa-rasa yang lain nya (penasaran sama yg mango, dragon fruit dan straciatella).</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2296">
    <text>I enjoy their make your own salad. Food is ok and drink also ok. I particularly enjoy the location of this outlet at the ground floor. Service also not bad and good value.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1062">
    <text>UPDATE: it just renovated and the newly renovated place looks much better! The place is still clean but they did get rid of the sink that used to be in the restaurant. Good fusion food (Japanese &amp; american) the burgers are very good although quite small. Mos cafe is a good place for a quick lunch with the family or some friends.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="562">
    <text>Ocharaka serves you shaved ice cream and some Taiyaki. I tried their shaved ice cream, it was good. We went there when it was already 9.30pm so some of the items were already sold out. I actually wanted to try their berries flavor. So what we actually bought was their Tiramisu. I thought that the food was not thick enough because I can't really taste tiramisu on my first bite, turned out the milk was buried deep underneath, so we had to did some serious digging before eating.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="650">
    <text>Very enjoyable place.   Came here on a tuesday night, place was full but not overflowing. They've set up stools for people on a waiting list though.  Decor and ambience were nice and cozy.  Service was quick and not annoying.   The food was also great.   Infused water: you cam taste the infusion  Miso chicken: tender n flavorful. The sesame powder looks like powdered sugar.   Coffee butter steak n egg: couldnt taste the coffee but great steak.  Very fatty from the egg n sauce tho.   Mascarpone lychee berry: nice dessert, complimented by the myriad of flavors  and texture</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="60">
    <text>It's a very nice place to having both lunch and dinner here after working time. Food &amp; Beverages is served with a great treatment. It's truly recommended</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="78">
    <text>Yea we ate at sushu groove and it was not a great experience, there was an insect in our food. We talked to the manager already and she did give us an apology, but we just expected a much better service than this.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1025">
    <text>Dateng ke sini karena penasaran, katanya jjajangmyeonnya enak banget. Lokasinya di Grand Wijaya (menghadap ke jalan raya). Ambience restorannya terasa jadul/old-school dan tidak terlalu ramai. Dapat free ocha &amp; kimchi, tapi ochanya tidak disediakan dalam tumbler. Kami memesan 2 jenis jjajangmyeon, satu yang menggunakan daging babi, satu lagi dengan seafood. Yang daging babi jauh lebih enak! Sayangnya kami tidak diberikan free dessert.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1974">
    <text>Lokasinya di Food Sensation depan Farmers. Rasanya lumayan gurih walapun biasanya saya pesan tanpa penyedap rasa,juga lumayan bersih menurut saya. Alternatif yg baik deh buat saya yg suka jajanan jalanan tp tetap hrs yg bersih tempatnya. "I ordered 3 fried rice, nasi goreng merah, nasi goreng hijau dan nasi goreng seafood (namanya saja seafood isinya sih ayam) Rasanya sangat mengecewakan, so tasteless and pokoknya tidak ada satupun yg enak diantara ketiga nasi goreng ini.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1703">
    <text>Best place for  quick dinner in jakarta! The crispy duck is awesome... I haven't even bothered trying other dishes. Service is good, food is consistently good and nice comfortable atmosphere</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2598">
    <text>One of the best tepanyaki in jakarta! The chef originally from japan.Very good services and good food! The taste so original..love it!! #ebeya#tepanyaki#Japanese#</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1427">
    <text>Tempatnya jorok. Bau got. Nasi goreng yg saya Order adem banget (tinggal dikasih es udah jd es nasi goreng). Overpriced. Pelayanan lama banget. Ga mau lg deh makan disini.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3344">
    <text>Always nice to have their black dragon roll and spicy seafood udon. Tried their super crunch roll, still black dragon is the winner. Not very excited with their salmon skin, bland and no flavor.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="261">
    <text>This branch has bigger dining room than the one in Pacific Place. Service was good. Ambience also good. But sadly their area is a non smoking one.     Their Japanese curry is quite tasty. And im inlove with cilantro rice. The aromatic duck is mind blowing. Like it's rare to have curry with 1  thigh of duck (we thought the duck were boneless and sliced lol)     The ""very hot"" Indian curry, according to my BF whose chili treshold is super high, is way too spicy even for him.  So be careful when ordering &#128536;</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1204">
    <text>Tempatnya asik, cocok buat duduk seru dengan suasana pinggiran, nyaman. Menu variasi dengan harga dibawah 50ribu. Bisa lah ini nobar bola tiap akhir pekan</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3568">
    <text>Been eating here for generations because It's Family favourite. For us their quality is unchanging and even become better. They served high quality Chinese food and a complimentary birthday cake if you dined on your bday.     Reccomended for families because they have big round tables and great variety of menu. Their signature menu is their Lumpia udang. It's a must have when you are here. Other menu I reccomend are their ayam nanking and beef steak.     They also hv spacey 2nd floor which can be used for weddings etc.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2401">
    <text>The flat white was perfect, the best thing is that you can order martabak with your coffee! the place is super comfy, really hidden gem in Gunawarman</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1542">
    <text>Tempat yang super nyaman untuk ngobrol maupun ngerjain tugas berjam-jam ditambah harga makanan &amp; minuman yg murah memang bakal bikin mau balik lagi ke tempat ini. Apalagi harga beer yang murah dibanding tempat-tempat lainnya.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2261">
    <text>Tratoria ini sudah cukup lama ya dan gw sudah mengenal resto ini ketika mereka masih di kuningan. Sekarang sudah banyak cabangnya, dan kebetulan untuk review ini gw review berdasarkan cabang yang di Lippo puri ini. Untuk makanan sih gw ga raguin lagi rasanya, soalnya authentic italian. Pizza nya tipis dan garing, kesukaan gw. Pasta juga fine sih.    Tempat nya ini sangat cozy, berasa nyaman banget apalagi udah duduk di bagian sofa nya. Gw udah lupa sih nama menu apa aja yang gw pesen soalnya terakhir dateng sudah setengah taun lalu mungkin :D Yang pasti mesti cobain Mocktail Dragon Fruit nya itu enak banget.                                                                  jktdelicacy.blogspot.com,enak dan tempat nyaman,lanjutkan terus perjalanan tratorria dia arah yang lebih baik,tingkatkan pelayanan kepada customer,oh ya jangan lupa tambah sedikit makanan asian. Thanks</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="880">
    <text>Ini tempat lagi happening lagi yang antreannya heboh! Nyobain dan rasanya ok.cukup mantap! Dan puas. Rasanya dan ukurannya pas untuk berdua!</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="871">
    <text>Makanannya enak,tempatnya juga asiik,designnya oke,huzaren sla nya fresh,pofertjesnya juga enak banged,sempet liat kamarnya,,,,its very nice,,,tempat ini mantap banget, makanannya enak dan juga tempatnya yang begitu nyaman jadi betah lam lama di tempat ini, semua orang yang datang ke tempat ini pasti ngerasaim hal yang sama seperti saya yaitu kepuasan. ketika itu saya datang dengan pacar saya dan menikmati salah satu menu makanan favorit di tempat ini,cocok banget buat makan bareng keluarga, tempatnya nyaman enak deh buat bawa keluarga besar kesini, salah satu menu makanan favorit saya adalah nasi goreng, meskipun makanan yg satu ini cukup mudah untuk di cari tapi bagi saya nasi goreng di sini cukup membuat mulut saya enggan untuk merasakan nasi goreng di tempat lain.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2612">
    <text>Setiap kali lewat pengen banget mampir, akhirnya baru sekarang ini kesampeannya.    Dari buka pintu udh ke-turki-an bngt suasananya. tempatnya *ehem* photo-able bngt di semua sisi. Pelayanannya super, sabar bngt ngejelasin per menunya. karena pas dateng dan liat menu ga paham sama sekali heheh.    Untuk menunya, sempet cobain:  Turkish tea  Orange juice  Lemon splash  Aylan  Sis kebab beef  Mezze platter etli  Lavas ekmegi  Kebab ekmegi    Untuk dessert,  Baklava with pistachio  Baklava with chocolate  Keskul    Sebenernya pengen banget coba turkish delightnya, tp perut udh keburu bega. mungkin next time ksini lagi untuk cobain ;)</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3961">
    <text>Tempat yang asik buat ngobrol, nge-wifi, meeting dan kongkow2.    untuk para coffee lover/ pecinta kopi, wajib coba tempat ini, berbagai jenis kopi ada disini, mulai dari kopi Gayo, Sidikalang, lintong dan lain-lain bahkan kopi luwak yang terkenal didunia juga ada disini,  selain kopi juga ada menu lain non coffee yang enak-enak seperti Greentea, Red velvet, Parfait dan lain lain  menu makanannya yang juga recommended sangat bervariasi dan patut di coba, tersedia&#160;menu khas bintang 5 seperti, Chicken Katsu Curry, Chicken Teriyaki, Hamburg Steak, Egg Salted Calamari, Aneka Nasi Goreng, Aneka Mie Goreng, dan lain-lain&#160;  dengan kisaran harga per item dari 15-40rb untuk semua menu, kamu bisa nikmatin tempat yang Cozy, Wifi yang super ngebut, dan tentunya makanan minuman yang enak." "aku sering banget ke outlet ini setiap kali ke Mall Kelapa Gading karna nasi bakarnya favorit banget buat aku sama adek hehe... ini ada di foodcourt lantai 3. bayarnya pakai kartu foodcourt gading loh! so jgn lupa buat depo uang ke card nya.    i basically udah coba banyak banget dari outlet ini dan suka semua kecuali bakso gorengnya yang super biasa. literally bakso kuah yg digoreng, no crisp whatsoever. favorit aku nasi bakar udang. inget ya ini pedes so yang ngga kuat pedes.. beware! adekku suka nasi bakar ikan tapi ikannya itu cuman ikan kering petak yang pas keluar aja gue ngakak banget lel.. intinya super recommended especially nasi bakar udang.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="875">
    <text>Always a safe bet. Great (live) music, good food (seriously, they never fail me), wide selection of beers and cocktails, and their Tuesday pizza promo is one hella good deal!</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1859">
    <text>This place is well known for its gyutan don, which is what I ordered several months ago when I visited their Kota Kasablanka outlet. On my second visit, I ordered Spicy Chicken don and it was good, but not as good as their gyutan don. Price wise, it was quite pricey for me :)</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1716">
    <text>Very nice place. Nice atmosphere. Nice coffee. I had the caramel macchiato and it was really nice. Outlets everywhere. Outdoor space available.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2790">
    <text>When I came here, Saturday (4/6) at 3 pm (just 2 hours after the opening time), the only food left was just Fish and Chips (29k). The waiting list was not that long, but some people got in before me although I came earlier than them, and the waiter allowed them to get a seat. Place was too small. To be fair the food was okay. Next time maybe I'll just take away the food.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1817">
    <text>Burgreens Bintaro tempat nya nyempil banget, homey, dan tema nya garden. Kayak nya emang bekas rumah yang disulap jadi cafe.  Nyari Burgreens ini harus lewat gang kecil banget, untung nya sampai dengan selamat hehehe  Waiters nya ramah, baik, dan ngerti tentang semua menu. Karena burgreens ini untuk vegan, jadi kurang cocok sama kalian yg no diet.  Rasa makanan disini agak hambar krn emang gak pake vetsin. Cocok banget buat para vegan. Unik!</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="504">
    <text>Tempatnya cozy banget buat nongkrong. Dari dulu sering banget mampir di coffee shop ini, karena baristanya yg salah satu temen gue juga. Dan untuk kopi yang disajikan juga enak-enak banget, sempet itu pernah nyobain Single Origin Guatemalla dengan metode Brewing pour with V60 tastenya clean dan asemnya kerasa dan pahit bitternya pun masih berasa. Cocok banget dan wajib banget dicoba bagi pecinta kopi untuk minum kopi si Guatemalla tersebut. Oh iya satu lagi, yang gak kalah enak adalah matcha lattenya, itujuga wajib banget dicoba guys hehe</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="898">
    <text>A place to eat great makasar noodle (not halal). Nice location in the mall. Also like ujung pandang fried rice. Nasi capcay is also quite good.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1659">
    <text>Pertama mau kesini emang udh denger2 sih dari temen2, liat dari media sosial. Namanya sih kayaknya fancy2 gt hahaha dan akhirnya lah kesana. Kmrn sebelumnya gua udh makan jadi pas sampe sini cuma pesen dessert. Dan dessertnya pun enak sama pesen dimsum apa gt yang isi bebek dan enak juga! Sebenernya yang juara adalah tempatnya, duh ini tempat kok pewe bgt jadi males pulang. Tempatnya mewah gelap eropa2 gt deh pokoknya. Bener2 bisa sampe ngantuk kl disini kl dibilang kaya lobby hotel sih ya gak terlalu sama lah. Tp pas masuk langsung dihadapkan sama meja ""resepsionis"" padahl kasir, jadi ya kaya di hotel. Pokok sangat recommended untuk yang ingin bersantai2 sama pacar, dan teman2.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1989">
    <text>OMG! Akhirnya ketemu lagi nih restoran. Dulu jaman SD/SMP sering banget makan ini, dulu tempatnya didalem kompleks perumahan gitu. Sekarang uda di ruko. Sempet nyari-nyari, tapi lupa namanya, tau2 ketemu lagi di Zomato.    And guess what, rasanya masih sama banget kayak dulu..!! Ga makan di tempatnya sih, tapi order by gojek. Tapi bener2 masih enak. Udangnya fresh! Ga bau amis! Baso udangnya juga enak bgt! Packing buat bungkusnya jg rapi, dipisah-pisah gitu semua.    Pokoknya must try deh kalau demen type mie kuah begitu, yg ini pake terasi gitu, enak bgt deh pokoknya!</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="397">
    <text>Kesini karna diajak kk ipar gw, makan2 keluarga. Bokap mertua gw sih awalnya gamau krn takut ga halal tp krn tamu2 disana dan pelayannya berhijab akirnyaa bokap mau, hehehe. Pesen ikan 2, ikan kuwe sm ikan bawal, rasanya endess, sm sayur tumis toge teri, mayan enak itu. Ini tpt cocok bgt buat mkn keluarga. Ga sempet foto2, udh keburu laper. Sempet foto interiornya doank, hahaha,akhirnya kita coba juga ini restoran. awalnya ragu buat masuk, tapi berhubung laper cuss langsung masuk.  Kita pesen:   - ikan bakar rica (rasanya enak, ikannya besar dan fresh, pedesnya juga pas)  - pesen cumi saus padang (salah saya siyh,di resto manado pesen saos padang..ya ga sesuai harapan)  - pesen cumi goreng tepung (enak, empuk dan kriuk)  - tumis bunga pepaya (lumayan enak)  - bubur manado (okelaaaah)  - perkedel jagung (the best)  overall saya puas kok..cuman agak lama aja ya makanan keluarnya, susah klo kita udab laper berat...</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3772">
    <text>Gw baru tau kalo 3 wise monkeys itu serve japanese foods, kirain bar specialty gt / western food. hahaha. Akhirnya cobain AYCE sushi sashimi di sini... Menunya cukup lengkap, dan rasanya enak! Sushinya nice karna ga dikasi banyak2 nasinya haha. Jdnya ga eneg deh. Tempatnya cozy juga. AYCEnya juga santai, dikasi waktu 4 jam loh! Ampe meledug deh tuh makannya hahaha. Good place for good food. Will come back again!</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2823">
    <text>Nyobain kesini setelah dapet rekomendasi dri temen2. Pesen Iced Avocado Latte. Enak banget! Paduan rasa avocado dan kopi nya pas banget. Cocok banget buat minuman seger di sore hari. Definitely bakal balik lagi cobain yg lain terutama makanannya karena unik2 bgt menunya.     Tempatnya juga nyaman dengan konsep yang unik. Banyak spot buat foto2.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2248">
    <text>Best lava cake ever. For the best price as well. Island Creamery surely has an array of delicious beautiful ice cream. No I'm not exaggerating. My favourite is Timtam Milo. I would recommend its ice cream cake to everyone too. Worth the price.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2111">
    <text>Nah ini tmp makan enak jaman dulu hehehehe udah lama sih ga ksini terakhir makan ya masih ok masakan ny, yg enak ad kodok batu, wongsan, apalagi y, yg pasti kalo makan k sini bawa kipas soale panas n banyak nyamuk hahahahahahha Rasanya enak kok kaya mie ayam biasanya tapi yang bikin enak lagi tuh kuah nya, entah kenapa sedep banget rasanya. Bakso nya juga enak kok. Pelayanan nya ya gitu deh agak jutek ? Bisa dibilang bebek terenak di bekasi ya.. Menu favoritnya Bebek Gertak Sambel.. Gak tau kenapa sensasi dari bumbu gertaknya enak banget! Pedes tapi gurih banget.. Sebenernya bukan penggemanr makanan pedes, tapi kayak exceptional gitu kalo makan bebek royal.. Dan juga bebeknya empuk banget dan bumbu ngeresep sampai tulang.. Worth to try banget deh..</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="136">
    <text>Karena sering liat ini dari instagram sang pemilik, Rianti Cartwright. Waktu pertama ke pasar santa udah ngidam banget ini sayangnya belom buka. So, kedatangan ke 2 langsung gue beli cherry pie nya. Wahhh rasanya enak bangett, manisnya pas, apalagi ada saus cream cinnamon gitu. Paling enak dimakan pas masih dingin, rasanya mau makan lagi dan lagiiiiiiii. Wajib banget dicoba yah !" "Penasaran sama tempatnya di lantai 3 yg terbuat dari kaca, ngebuat gw memutuskan buat mampir kesini.   Terdiri dari 3 lantai. Lantai 1&amp;3 untuk makan, lantai 2 untuk order  Karna uda makan gw cuma beli red velvet cake nya aja yg rasanya biasa2 aja tapi cukup murah cuma 20 ribu.   Oiya kalo ke lantai 3 karna ini keliatan dari bawah better jangan pake rok &amp; buat yg takut tinggi mending duduk di lantai 2 aja.,my another favorite place to chillin'! it's so quiet, best service, great decoration. feels like home.. I just love it &#10084;&#65039;    my favorite menu:  French Fries  Iced Lemon Tea  Oreo... somethin'. I didn't remember, haha.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2902">
    <text>Salah satu restoran favorit deket rumah.  Suka banget sama Frenchie. Tempatnya kecil tapi cozy and serene. Setiap kesini gak pernah rame jadinya selalu dapet ambiance yang nyaman. ditambah sama pelayan2nya yang ramah. super love!  Dan wajib hukumnya buat mesen escargot disini.. so cheap yet yummy!</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1">
    <text>Gua beli ini,alasannya simpel, karena pada saat itu masih belum pada buka,dan its a wrap ngantri nya rame. Tapi ternyata enak juga koq, not bad at all.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3159">
    <text>Untuk ukuran perut lapar ini sih cukup mengenyangkan :</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="563">
    <text>Sering makan disini dan sukanya oseng2 daging atau ayam. Pilihan kuah santan atau bening dan rasanya enak2 aja. Memang waktu disajikan suka kurang rasa tapi setelah diracik sendiri pake garam dan kecap pasti maknyusnya keluar deh. Harga oseng2 ayam Rp.30ribu per porsi tapi ayamnya banyak bangets.     Untuk suasana memang tempatnya panas (tanpa ac) dan sedikit kotor apalagi setiap dtg selalu rame bangets. Emang tempatnya hanya untuk isi perut aja, mau ngobrol juga uda kepanasan.     Oyah didepan ada penjual es podeng, otak2 dan kue cubit bisa buat tambahan snack dibawa pulang.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3041">
    <text>My all time favorite place. Period.   Everything there taste so good. I've been a loyal customer since 2009, I think? It's been so long but here I am still coming in for more.   Don't forget to order the tongue and if you like very thick slices, ask them to cut it thicker. I personally like it thicker cause it's more flavorous and chewy.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2246">
    <text>Saya pertama kl mkn dinar di makassar... rasa nya enak... terutama yg cocok lidah sulawesi.. karena rasa"" masakam disini ber cita rasa sulawesi... cth.. tumis genjernya pake tomat.. dan otak""  nya pun dikirim langsung dr makassar... untuk kisaran harga kl irit bisa lah 250rb buat bedua.. eat eat eat</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3357">
    <text>Mie ayam gerobakan ini salah satu mie ayam favorit gue, mie nya enak, rasa nya not bad, pangsit dan bakso nya lumayan, sayang makin lama harga makin mahal dan porsi nya makin sedikit.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3980">
    <text>The place was quite big. The SCALOPPINE AI FUNGHI was one of the BEST they have! The price was okay, it wasn't cheap but still reasonable. I tried one of the pasta as well, PANNE and it was also good!</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1926">
    <text>The best machiatto!! Selalu rame dan ngantrii super panjang kl mau beli ini. Prnh cobain yg lgsg di china dan rasanya cukup beda kl rasain yg di jkt malah jd hambar. Tp dibanding yg lain ini best in town for me.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="283">
    <text>Overall makanan dan minuman disini enak dan memuaskan. Selain itu restaurantnya juga sangat nyaman untuk kumpul2 dan ngobrol2 sama temen. Tapi, service nya rada lama untuk melayani kita, gue minta meja diberesin berkali-kali kebeberapa waitress tp ga dikerjain2 (udah dateng orangnya ke meja pas dan pas pergi mau ambil nampan malah ngelayanin orang lain dulu). Semoga bisa diperbaikin ya service nya.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3367">
    <text>Look up ""JakartaFoodPorn"" (no space!) on Youtube (episode 04) to experience this genuine coffee shop located in the busy street of Sabang.  Although the interior is small, it is a cozy place to chill with friends or even to enjoy an alone time to recharge yourself in the busy city.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1300">
    <text>Ini favorit bangett dari jaman kuliah, dari tempatnya kecil, skrg dah gedean, sempet pindah2 walopun pindahnya deket2 aja. bakmi nya bakmi karet, ayamnya di mangkok terpisah, enak banget. Dari jaman kuliah demen banget makan disini &#128536;,1st Rank of Bakmi Ayam (Halal) in the world (agak lebay tapi beneran). Jadi, ini jenis bakmi yang penyajiannya bakmi dan daging (ayam) yang dipisah masing2 mangkuk.&#160;  Untuk bakminya sendiri, merupakan jenis bakmi yg bukan termasuk golongan bakmi karet tapi juga bukan bakmi yang halus2 tipis gitu. Nah untuk ayamnya, kalau kamu beruntung kamu masih bisa pilih (dada/ paha) tapi, kalo saya dan pacar yang cuma bisa dtg hari sabtu, pasti udh gak bisa dapet pilihan dada/ paha. Mereka sebutnya campur. Yang dimaksud campur adalah kulit, daging paha dan dada. Jadi yah campur, tapi itu juga enak dan lbh banyak dagingnya.&#160;  Soal kuahnya? beuhh, jangan di tanya.. Saya selalu nambah kuah nya, karna saya suka banget sama kuahnya. Buat km yg suka makan ceker (kaki ayam) km juga bisa pesen loh..&#160;  Pokoknya ini bakmi yang HARUS PAKE BANGET BUAT DICOBA (hahh, ngileerr)</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3661">
    <text>Gue bukan pecinta korea tp penasaran aja sih kenapa ini tempat selalu rame &amp; waiting list.  Jadi hari minggu kmrn gue coba buat makan disini, sempet waiting list sekitar 5 menit dan akhirnya dpt tempat duduk yg di luar.  Disini sistemnya unik deh jadi setiap meja disediain tab buat order menu yg kita pilih gitu. Bagus sih jadi lebih efisien. Trs tabnya juga bisa dipake buat foto dan request lagu. Dan minta bill pun bisa lewat tab.  Kmrn gue coba  Cheese bimbimbap spicy  Menunya disajikan dg hot bowl jadi sblm makan kita harus aduk dulu sampai rata, seru bgt liat kejunya melted gitu.  Paket 3  Gue lupa nama menunya hahaha. Paketnya ada nasi, spicy bulgogi, kimchi dan fried korean mix. Rasanya standart sih gk ada yg special hehe.  Korean lemonade  Ini sih cocoknya di minum sama orang yg suka rasa asem ya haha kalo buat gue sendiri sih kurang suka, asem bgt &#128514;  Jasmine tea  Rasanya standart sih kyk es teh pada umumnya haha</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1640">
    <text>Tempat ini selalu bkn pengen mampir.... Bau kopinya... tampilan pastry nya... Ambience ruangan nya....     Dan setelah saya mampir pun ternyta bener... Semua nya enak!    Long black coffee nya enak... Bold, strong &amp; rich...   Menurut tmn saya cafe latte nya juga superb...    Naaah ternyata ada paket seru disini yaitu... 50rb dpt kopi (apa aja yg ada di menu) + 1 pastry... Seru kaaaan     Jd kita pesen pastry coklat &amp; 1 yg isi ayam...  Pastrynya pun juara banget....     Tempat ini langsung jd salah satu tempat andalan saya untuk ngopi.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2187">
    <text>Buat pecinta pancong sama kue cubit kayanya sih cocok banget kesini. Enak2, lucu2, seru lah buat nongki. Cuma tempatnya aja kurang gede sama terlalu kebuka, so far bagus lahh</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3570">
    <text>Kalau mau makanan Aceh lumayan Enak, datang ke Kuala Radja. Tempatnya sebelahan sama Kupat Tahu Magelang dan Soto Ayam. Parkir okay dan suasana lumayan. Boleh dicoba Mie Rebus Aceh dan Martabak Aceh. Harganya Bersahabat. Cuma Pelayanan sedikit lama.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1171">
    <text>Segala pasta disini tempatnya. ice milo, blackcurrant dan beberapa minuman lainnya bisa di-refill. SEPUASnya!  harga sama kualitas pasta2nya, worth it menurut gw.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="45">
    <text>Terribly terrible terrible place. Hahaha.. Gezzzz I will never go back, that is for sure. Not worth it. Be grateful for the 1 star, iToast. Just because I cant give 0 star #lol</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3087">
    <text>This place is a parking space of a house that is converted into a small food court. So eating here is uncomfortable and no AC.&#160;In the evening, there is nasi goreng stall that is very famous in this food court. I usually have mixed rice at Atek for take away.The mixed rice is&#160;pretty good. The meats portion is small and no pork satay. You can choose whether you want a regular steam rice or Hainan rice. They keep increasing the price so nowadays it is not cheap anymore. it's&#160;around 40K depending what type of rice (Hainan is more expensive).</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1224">
    <text>A famous old restaurant in Surabaya street with sandwich as their specialty. There are 2 areas: indoor and outdoor. The outdoor is nice, but because I was there on a hot sunny day, well I decided to be indoor with cool AC.    I ordered lemongrass sandwich, which I don't even remember what the fillings are, but I remember that it contained chicken and lots of veggies. I loved it! It was fresh and delicious.    The place itself was okay. I'm not saying it's not nice, but for me personally, it's not that cozy, but maybe it's just me.    One thing for sure: the food surely didn't disappoint! :)</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1317">
    <text>Berawal dari rasa penasaran saya, sampai juga saya disini. Tempatnya cukup jauh dr pusat kota. Saya penasaran dgn menu Starving Panda &amp; Sleeping Panda. Chicken Katsu &amp; curry nya lumayan tapi disajikan sudah dingin. Bukan layaknya makanan yang baru dimasak atau diolah. Overall harganya tidak worthed utk ukuran makanan seperti ini</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3508">
    <text>Nice place,nice coffee and nice thai tea.   My favorite menu is Sebastian Mushroom.  Tempatnya unik karena dibuat dari container. Paling suka sama toiletnya kaya bener-bener lagi traveling jauh dan mewajibkan pipis di container hihi. Sebastian ini rajin menayangkan pertandingan bola dan lucunya ya tiap datang sini,yang nongkrong pasti Bapak/Ibu bukan anak-anak muda. Memang om tante di Bintaro gaul semua ya hehe.  Dulu se ada permainan uno,scrabble atau monopoli jadi sambil nongkrong bisa sambil main. Oh iya dulu ada papan tulis,kita bisa nulis apapun di situ pake kapur. Asal jangan berasa your own diary aja yeee</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="52">
    <text>Pas dateng ke sini mau cobain dessert nya aja sih, dan rasanya gak mengecewakan. Pelayanannya biasa aja gak bagus dan gak jelek jugaa tapi average pada ramah untuk urusan harga ok kok tidak terlalu mahal untuk kelas restaurant seperti ini.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2593">
    <text>Tenpatnya nyaman, suasana menyegarkan. Lokasi yang tidak terlalu jauh dari keluar tol. cocok untuk berakhir pekan bersama keluarga maupun teman teman</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="28">
    <text>When i got here with my friend we decide to order stuffed chicken brest and chicken picatta.for dessert we order banana nutella crepes all taste nice but the banana nutella crepes taste heavenly!! (A little bit too sweet for my liking tho). Sadly the service are kinda slow :(</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3053">
    <text>Fresh from oven, baru malam minggu kemarin kesana. Pemandangan dari outdoornya yang langsung menghadap laut cukup ciamik bila anda ingin mencari sesuatu yang berbeda tentunya. Wokhei ini merupakan produk terbaru dari Jun Njan yang tentunya sudah ternama.    Mengambil konsep mirip kopitiam tetapi untuk nasi goreng yang chow, bihun goreng dan nasi goreng rainbow masih membutuhkan improvement dari segi rasa dan ane bingung juga apakah ini sudah jadi/cook by order karena nasi goreng yang ane makan tidak panas seperti baru dimasak.    Ya Wokhei lah untuk nongkrong dan ngemil dimsum tetapi apabila ingin berkembang maka perlu dilakukan perbaikan secepatnya. This is Pluit after all. Nick. Over and Out.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3430">
    <text>Good ambience! I really satisfied with my order, the rib eye medium, bellissimo :) the service also very nice.. There's 50% discount for Mandiri card holders which is more aweessomeeeee! Definitely will come back again!</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2792">
    <text>This restaurant is really made for families! I can't lie to you, the interior is so beautiful and it is usually packed whenever we got here too late at night (say, SEVEN PM). That's how good the place is. The food is AMAZING, I'm usually indifferent about chinese food, but here, I'm like, WOW. They season the food well, generous servings, great services, and fresh fruits for desserts just cleanse you palate out! No regrets being here.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1840">
    <text>Tempatnya asik buat nongkrong. Buat foto juga bagus apalagi yg di sofa.  Pesen fish&amp;chip nya dia, gede banget ukurannya. Sangat puas walaupun rasanya biasa aja. Dan salad nya syg sekali tidak ada rasa, seperti tidak diberi saus apa apa.  Egg benedict nya juga biasa aja tp egg pouch nya pas to my liking, tp saus kuning nya kurang berasa.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="465">
    <text>Tempatnya okey lahh, kalau makanan rada rada gimana gituu, ada yang keasinan ada juga yang kemanisan. Pancakenya kayak kebanyakan telor jadi gak kerasaa, tapi for hot chocolatenya itu enak banget pass</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="409">
    <text>Tempatnya ramai sekali walaupun sudah jam setengah 9 malam. Saya datang dan dapat urutan ke 68. Pesan martabak 8 rasa dan 4 rasa. It was basically just regular martabak topped with multiple toppings such as nutella, cheese, greentea (kitkat), chocolate kitkat, chocolate sprinkles, etc. It tastes just like any other martabaks, and (somehow) nearly plain. It's only sweet because of the toppings. Waktu saya ambil pesanannya sih mereka sudah tutup dan tidak buka pesanan lagi (karena katanya sudah habis) so maybe that's why I can barely taste the sugar in the martabak. The portion is quite small, but since I am not a big eater, it's perfect for me.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="666">
    <text>Menurutku sup tomyam cuman berasa pedas doang d lidah, slain itu nothing. Ikan dan cumi (kalo ga salah), cuman di ceplungin bebrapa aja, trus slese gitu aja. Kuah asam pedas buatan ruma pun lebi enak dari pada ni. Tapi buat tempat nya gaul sih, fancy2 gitiu. Buat harga ny, ga sesuai dg taste. Tapi dia pinter sih, kasi gratis terong goreng tepung(istilahku)&#128526;</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="309">
    <text>The food taste good especially for the topokki, chicken and ramen.. the price also not too expensive for us.. the places is good for us to hangout with our friends..</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3362">
    <text>First timer. Selagi lewat dan pas liat tempatnya ga terlalu besar (I'm in small coffee place) dan keliatan nyaman. Tempatnya comfy, nice place for chit chat since it is not so big like any mainstream coffee house.    Waktu itu pesen yg paket, kopi dan tart. Untuk kopinya pesen flat white dan tartnya klo ga salah namanya (agak lupa nih) nutella smores tart. Untuk flat whitenya, krn gw tergolong pecinta kopi, which is I want my coffee to taste strong, dr rasanya sih biasa aja, light, I've tasted better flat white. Tartnya ok, marshmallownya meleleh.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3701">
    <text>Secara desain interior OK. Tapi food quality, hmm I am sorry. Karna ga cuma lidah saya aja yang kurang suka ma cake nya cake a boo. But my friend as well.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1953">
    <text>Spaghetti Aglio Olio : 5.0  Cappucino Ice : 4.0  Green Paradise : 4.0    I've been come here for 5 times.. my fav menu is spaghetti aglio olio, the best i ever taste..,awalnya mau cari tempat makan malam, lalu never been better menjadi pilihan kami. liat liat di web zomato sangat menarik, maka dari itu saya langsung menuju ke lokasi. ehhh begitu masuk ternyata cuma lantai bawah saja, tempatnya kecil. lalu ruangan bercampur dengan yang merokok. melihat di foto yg ada di zomato sangat berbeda. cukup kecewa sih dengan ruangannya. yaa tapi mau gimana lagi, alhasil pesen makan pasta dan 2 mineral water menghabiskan rp 85000. menurut saya cukup mahal dengan suasana tempat yang kurang oke. buat saya tidak ingin kembali lagi.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1760">
    <text>Juara rasa nya. Harga tidak boong. Harga lumayan mahal namun anda akan mendapatkan timbal balik rasa yang bintang 5. Pelayanan ok, tempat juga cozy</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="478">
    <text>Fresh Mie PS..  Joint ini berlokasi di foodcourt lantai 3 di sebelah Tamani Cafe..  Utk harga yah.. Lmyn mahal...  Service nya .. Ok lah..  Menu nya itu lebih ke mie2 an dan nasi.  Jadi i ordered nasgor beef black pepper..  Sm Aqua botol mini. Which costed me IDR 50K, and i got nasgor putih and a lot of veggies and fried egg pieces, 2 rolled fried eggs,a little bit of green and red peppers, and black pepper beef..  Soal rasa nya..Enak, not bad at all.. Next time akan coba menu lain</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2595">
    <text>Tempat yang asyik buat nongkrong bersama 6 orang teman saya, bisa minum dan makan sambil mendengarkan playlist lagu yang easy listening, pelayannya ramah dan senyumnya bikin meleleh &#128513;    Saya pesan Nasi Goreng Spesial, ayamnya saya kira disuir ternyata ayam goreng potongan dan udangnya juga udang goreng tepung dan wow ternyata telurnya setengah matang saya suka banget nih. Sendokan pertama udah bikin kesan yang baik, rasa bumbunya yang gurih dan nasinya yang pulen. Untuk minuman saya pesan Teh Tarik Hangat dan rasanya pun juga sama dengan Teh Tarik pada umumnya.    Suasananya yang nyaman menjadikan Marcoffe Bistro tempat favorit baru saya untuk nongkrong bersama teman-teman." First ksni, tempatnya kcil, tapi setelah beberapa menit duduk, langsung suka banget sama tempat ini. Shishanya enak. Servernya ramah, musiknya oke. Suasana nyaman, makanannya enak.. Gak sabar nyobain kesini lagi.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3244">
    <text>Lokasi resto ini di mall gading 2. Kesan pertama kali masuk resto ini cukup colourful dengan diiringi lagu ringan. Pelayanan cukup fas response. Makan di jam makan siang sungguh rame.    Menu no.26 Pad kraprao chicken 55k , no. 18 tom yam goong 49k dan kids set Dek noi 65k (free toy). Minuman order es thai tea 29k. All price exclude service n tax    Cita rasa menurut saya enaaak. Tidak kalah dengan jitlaada dan resto thai lainnya. Tingkat kepedasan cukup pas.    Hanya saja kekurangannya harga relatif mahal dan tempat ini cukup sempit, sehingga customer lain lewat bs menyenggol meja makan. Agak annoying menurut saya..,kesan pertama saya waah waah wooo bad  waah, tempatnya eye catching banget keren  waah, menunya terlihat bikin ngeces  wooo, pas pesenan sampe meja sangat diluar ekspektasi  bad, taste nya ga sesuai dengan harga yang ditawarkan    menu yang saya coba beef with garlic and spicy sauce (59k)    nb:  pelayanan lama, terlalu crowded oleh trainee</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2675">
    <text>Went here on satnight with my bf. Love the place, cozy, great decor. Good crowd, just had drinks and light meals and love it. And the live music was amazing. Totally coming again, especially for the music. It was a fun night</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1219">
    <text>Been here a couple of days ago and i think i need to review this place that bad.  We were full at that time, all we wanted to eat was tapas and some desserts. So we ordered the tortilla.  The first one came, it looked okay. What do you expect is a tortilla for 80k anyways.  After eating 3 chips i found a piece of hair in my meal. Called the waiter, they took it and got me another one.  The second one came, i suppose its hair-free this time. I thought it was. Me and my friends were like eating half a plate and a long the way we ate our tortilla. I found ANOTHER piece of hair. That was pretty bad for a restaurant with such ratings. Gladly the manager came and took the plate and got a new one.  Not only that, a friend of mine ordered a cappucino and ask for a SKIM MILK/LOWFAT MILK. What came to our table was a glass of espresso with milk separately.  Regardless the service, i like the pastries and the cake.  Price was outrageous to be honest.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2909">
    <text>Keyaki might be one of the best japanese restaurant in Jakarta. The Salmon Harasu / Salmon belly is an absolute unfogettable dish, it made so perfectly, it melts in your mouth</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="122">
    <text>Roti canai w/ chicken curry : porsi kuah karinya agak minim dan roti canai nya jg ga terlalu banyak tapi rasanya not bad lah lumayan enak     Waffle ( gue lupa namanya apa) : menurut gue waffle nya enak . Cukup recommended     Lychee ice tea : yaa sama lah ya rasa teh es leci dimana mana hehehe    Temaptnya nyaman tapi ngga terlalu besar &amp; cukup minim lahan parkirnya. Tapi recommend&#128077;&#127996;&#128077;&#127996;&#128077;&#127996;&#128077;&#127996;</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3825">
    <text>Layanan delivery yang mengecewakan. Pesanan tidak diantar karena ""lupa input pesanan"". Padahal order by phone sudah dilakukan 3 jam sebelumnya.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1901">
    <text>Sushi Joobu's foods got a great taste ! It's so tasty ! Sushi Joobu Restaurant is also nice ! There's a lot of choices in Sushi Joobu menu !</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="271">
    <text>The Croque Madame with pork always make me happened here. First I know about Sophie Authentique I go to Kemang, the place was good, all clean, good staff and delicious food. That's the exact thing I feel in Sophie Authentique Cipete &amp; Senopati too. But in Senopati many customers bring their dog...</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1904">
    <text>I had some confusion between Martabak Har, Hayam Wuruk &amp; Martabak Har, Biak.    So this afternoon, I ordered roti cane polos &amp; butter chicken. I've always been a sucker for roti cane, and butter chicken too. When one say roti cane, I would just immediately think of the roti cane they sell at the hawker centres in Singapore. And whenever I think of butter chicken, I would recall the rich, buttery, and mild chicken curry I had long long time ago in Sydney.    You can only imagine how surprised I was when the food arrived. Well, the size of roti cane was decent. It was good... Fluffy &amp; crispy at the same time... The surprise came from the butter chicken. Gone were my impression of moist chicken in orange coconut sauce. The butter chicken I got was more of a black pepper chicken instead.    Overall, it wasn't that bad. It just didn't meet my expectation of a butter chicken.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2919">
    <text>Been here.  Nice place to hang out with friends.  We ordered well done of natural prime rib steak, they serve with 3 size (can refer to the menu) of steak and for drink as usual, I ordered mojito. Taste great but the mushroom sauce is too salty.  Service is so so, the waiters prefer to stand in front of the cafe rather than inside, quite hard to call them when we want to add some order or ask for the bill.  However, overall great, worth to try.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="836">
    <text>Telat kasih review. Dekorasi tempatnya lucu walaupun kecil. Waktu itu pesen greentea sweet pot untuk cemilannya kalo minumannya pesen greentea taro latte sama greentea banana latte. Greentea sweet potnya enak manis tapi ga terlalu manis buat gue yang ga suka manis, didalemnya ada semacem roti gitu kalo ga salah..lupa udah lama makannya, Minumannya enak banget perpaduan rasa taro dan greenteanya kerasa, banana greenteanya juga kerasa tapi cotton candy nya manis banget, kalo dicuil pake tangan jadi lengket banget ditangan. Rekomen buat ngobrol santai,gue cukup sering kesini sama adik gue. selain.tempatnya asik buat duduk duduk tapi terbatas juga sih huhu selain menghasilkan susu dan rasa yang variant ada tambahan menarik lg, yaitu permen guling yamg lucunya</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="502">
    <text>Hal pertama yang bikin unik dan beda dari yang lain adalah dimasak sekaligus banyak banget dalam satu wajan. Makanya pelayanan disini cepet meskipun ramai pengunjung sampai makan diluar bahkan ada yang di dalem mobil masing-masing.    Soal rasa tidak memiliki ciri khas hampir sama dengan nasi goreng kambing lainnya tapi dagingnya sedikit. Untuk makanan pinggiran, tempat duduk yang sedikit, dan gaada suasana karena di gang, harganya cukup mahal.,kemari cobain nasi goreng kambing tuh krn review yg tinggi. pas nyampe ksana nya, di pinggir jalan udh rame banget dengan mobil. rupanya banyak juga yg makan nya didalam mobil krn memang seating yg disediain tuh dikit, sampe ada yg makan di pinggir jalan gitu.  even mesen dr mobil juga bisa lgsg dgn tukang parkir nya loh. tp krn first time yaudh kami turun dan jalan ke stall nya. pas nyampe ksana, mreka baru start masak lagi. sekali masak itu banyak banget ! porsi massal gitu.  stlh nyobain nasi goreng kambing, I dont think this is my kind of food. rasa nya kurang gigit. very oily. tp kambing nya okay. and very generous portion.  i wont be back.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2694">
    <text>Pajak nya brp?pengen tau takut nya pajak nya mahal soalnya belum pernah ke sana , kasih tau dong pajak nya brp, makasii wkwkwkwkwkkwkwkwkwkwkw</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1207">
    <text>Resto jepang yg unik dgn harga reasonable dan pilihan menu yg beragam!  Paling special dari Yuki adalah Aburi Wagyu Yukhoe (sekitar 100k) yaitu tumpukan daging sapi yang di selipkan telur setengah matang didalamnya.. Dan proses memasaknya adalah dengan dibakar langsung dengan api saat disajikan di meja makan.. Beberapa menu lainnya juga lumayan enak, menurut saya sih Yuki Salad nya is the one tp die for! Sehat dan enak!</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2415">
    <text>Sering beli roti disini karena lokasinya deket banget dari celebrity fitness. Soal rasa dan variant rotinya lumayan, standar bakery pada umumnya. Too bad, pelayanannya agak kurang memuaskan, beberapa pelayan agak kurang senyum kalau ditanya soal harga sama rasa rotinya.    Senengnya kalau beli roti disini pas pagi2 baru buka, bisa dapet roti yg diskon 50%. Oh iya, selama beberapa kali belanja disini selalu ga pernah dapet struk jadinya gak bs kasih review soal harga. Terakhir beli roti coklat dan roti keju harganya 15.500.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2033">
    <text>Shaokaonya enak, bumbunya pas dan dibakarnya juga pas ga terlalu kering.. Harga ga terlalu mahal, plus sering ad diskon.. very recommended..</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3042">
    <text>Sempet kesini krn mau take away makanan. Sejalan aja sana tujuan. Letaknya segedung sama Total Buah Mampang, tapi masuknya gak dari situ, ada entrance sendiri. Pas kesana, lagi gak rame2 amat sih. Tapi ambience nya lumayan oke.     Untuk segi makanannya, kebetulan pesennya emang bukan menu bebek &#128517;&#128517;. Pesennya:  Sate Ayam, untuk rasa standar sih, masih agak keras menurutku, tapi bolehlah dicoba.  Brokoli saos tiram, enak sih yang ini, pas rasanya.  Nasi goreng ikan asin, enakkkkk. Bikin tanpa disadari, nambah mulu &#128079;&#128514;    Boleh lah kesini, cocok kalo lagi nunggu macet mampang reda, makan lah disini. Next pas kesini, pesen bebeknya &#128514;</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3345">
    <text>This place will serve you a delicious fried duck. They also served with sambal (maybe called sambal korek)  that quite hot and will increas you appetite. Dont forget to ask for a ""kol goreng"" or fried cabbage with a savoy and a bit sweet flavor. To reduce the heat, dont forget to order hot beverage (pain but effective)</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3775">
    <text>Rasa: Ayam Bakar Saus Madu terbaik yang pernah Allah ciptakan di dunia ini! Disini selalu dapat saus madu tambahan, daun singkongnya dikasih banyak, sambelnya juga. Sambel ijo &amp; sambel merahnya yang digabung itu rasanya ngga bisa dijelasin lagi dengan kata-kata.    Pelayanan: Pelayannya ramah. Kalau baru buka pelayanannya cepat. Tapi kalau lagi ramai banget jadi lama &amp; agak chaos.    Tempat: Menurut saya pribadi, tempatnya terlalu remang-remang, jadi kalau mau makan malah jadi ngga keliatan makanannya, lol. Di daerah sini memang selalu macet di jam pulang kerja, jadi saya lebih sering pesan pakai GoJek karena ringkes &amp; tinggal duduk manis di rumah kemudian makanannya datang.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1280">
    <text>Awalnya tertarik kesini karena interior nya yang unik dan banyak spot bagus untuk foto foto. Makan disini saat mau berbuka puasa. Karena takut gak dapet tempat, saya reserved dulu tp ternyata gak terlalu full pas maghrib. Ordernya gyudon,cheesy hamburg, lychee berry milk dan passion fruit squash. Beef di gyudon nya empuk, scrambled egg nya juga lembut, seasoningnya pas ditambah shredded nori sebagai topping yang menambah cita rasa makanan. Beef hamburg nya juga enak, daging cincangnya lembut dengan lelehan mozzarella di atasnya, omurice nya standard, gak terlalu suka sama saus cheese nya karena  sedikit amis. Lychee berry milk dominan rasa susu dengan sedikit potongan leci dan stroberi. Passion fruit squashnya segar dengan tambahan selasih di dalamnya. Overall harganya affordable, penyajiannya cepat, restonya bagus namun sedikit sempit jadi jarak antar meja terlalu rapat.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="222">
    <text>Mie ini ramenya suka gak masuk akal.. Setelah mencoba, menurut selera saya rasanya sangat biasa.. Tapi ya mungkin selera orang memang beda-beda kan ya...</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3292">
    <text>The best of the best martabak in town! They have many topping of martabak manis. Parkir nya susah sih kalo lagi rame. Oreo cheese martabak was recommended to try,favorite gw yg di rekomendasi sama temen martabak green tea nya.martabak nya ga terlalu tebel ga bikin eneg,yg lebih penting lagi green tea dan kitkat green tea nya yg ga pelit banyak bgt jd puas makan nya dan harga nya juga murah.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="897">
    <text>Hihi kesini cuma buat ngemil makanan Jawa doang sih. Tapi disini emang gudang nya makanan Solo, dan ternyata emang enak2 dan harga pun ga setinggi yg dikira. Combro, Sosis Solo, Selat, dan Bubur nya memuaskan lidah, rasa nya pun pas dan gurih semua. Bakal balik kesini buat nyicipin main course nya :')</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3242">
    <text>Tempatnya ok banget. Buat yang suka slow bar bisa cobain disini. Barista friendly dan punya pengetahuan ttg kopi. Jarang nemuin tempat ngopi spt ini. Kalau mau ngopi musti cobain obsidian house blendnya.,tempatnya cozy banget, asyik buat ngumpul sam temen... pilihan minumannya lumayan banyak.., pelayananya juga good tapi cari parkiranya ituloh yang susah banget..</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="115">
    <text>Amazing interior designs and great atmosphere. I had an almond latte and it tastes great, the almond blends well with the coffee and even without sugar the coffee already tastes quite sweet without being too sweet. The place itself is suitable for a quiet getaway to get stuffs done although the WiFi connection isn't really working well.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="491">
    <text>Udh 2 kali ktmpt ini, utk resto all u can eat menunya lbh variatif. Syngnya cm ada rebus2an gak bs bkr2an.. gak bosen pgn ksni lagi bareng tmn2..</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="596">
    <text>All time favourite restaurant... dessert enak dan makanannya pun enak, tapi sayang tempatnya gak terlalu muat banyak orang dan seringnya waitlist apalagi kalo jam jam makan dan weekend</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1030">
    <text>I love the ambience.       Kebetulan mampir kesini sekitar pukul 15.00, sengaja pilih waktu after lunch untuk dapat suasana tenang-nya. Pengalamanku selalu gak enak setiap coba tempat baru ketika waktu makan. Kesimpulanku, dengan tempat yang nyaman, makanan yang enak &amp; harga yang cukup sesuai, Wyl's kitchen is my new love &#128158;</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1885">
    <text>Pertama kali ngelewatin resto ini pas bgt sama long weekend di bulan mei, penuh bgt, padat, sampai jalan stuck ngga bergerak. Langsung males mampir.  Kali kedua, kami lebih beruntung karena datang di hari jum'at, dan resto cukup lengang. Jadi kita bisa nebak kan kalau sabtu penuh itu orang bogor bukan? Haha..  Anyway, kami memesan pizza chicken pesto, dan nachos. Semua makanan yg kami pesan enak. Ngga mengecewakan.   Selan makanan yg enak, Desain interior resto ini juga bagus bgt buat foto2 dan upload di sosmed. Ada pojokan d depan pintu masuk yang bisa utk foto2.  Overall, kami puas dengan pelayanan yg diberikan, makanan relatif cepar datang. Hanya saja mungkin krn posisi duduk kami d belakang (non smoking area) aga susah manggil waitress yg berkumpul di area depan.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3993">
    <text>Suka banget sama burger yang satu ini. Udah sering beli dari jaman masih sekolah, kuliah, sampe sekarang udah kerja. Burgernya enak banget, dagingnya tebel, dan yg terpenting harganya murah. Hahaa    Cuma sayangnya semenjak pindah ke jalan bumi tiap beli kok dapet burgernya selalu udah dingin ya, beda kaya pas di lamandau masih ada anget-angetnya.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="731">
    <text>Kesini sm 5 orang temen lain krn salah satu dari kita ada yg ultah. Ekspektasi kita tinggi bgt karena foto2 dan review dari zomato ya lumayanlah....sampe sini ternyata sepi bgt kirain bakal rame haha    Ntah karena kita dtgnya siang atau emg tempatnya emg gini, tp SUPER PANAS!!! Literally kita semua keringetan dan gaada sumber angin ntah itu ac atau kipas angin....untuk rasa makanan so so padahal harga makanannya termasuk pricey. Hm. Yang agak ga nyenengin pelayanannya sih. Hbs pesen krn kita nunggu makanannya lumayan lama, kita mau foto2 di luar dan minta tolong mbaknya buat motoin trs jawabannya ""maaf mba saya cuma sendiri, banyak kerjaan, jd gabakal sempet"" meanwhile disitu lagi sepi bgt dan yg pesen makanan cuma kita...gitu amat....lgsg ilfeel&#128078;</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1839">
    <text>Tempat sih biasa cuman makananya itu udh gak ada duanya se depok.  Ikan bakarnya paling oke se depok dan sekitarnya. Pokoknya asik *info kalo dia skrng pindah disebrang di tempat ruko2 paling ujung.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="858">
    <text>This place will not be in the running for the best Italian in Jakarta but they have decent enough food. Their pizzas use grayed cheap cheese rather than mozzarella so they can be greasy and chewy when they start to cool down. They have some good pasta dishes and nice bread!</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="940">
    <text>Came here last saturday night with my bf. Lokasinya jauh banget, tapi bisa di cari lewat aplikasi waze. Antrian cukup panjang so make sure to call ahead.  Food wise, fish was fresh and high in quality, menu yang banyak orang pesan salmon aburi oke tapi resto sejenis di jaksel jg rasanya sama aja :( so not really worth the trip and the price.  Yang menurut saya enak beef kabuto nya sisanya so-so aja for the price.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2702">
    <text>Well... tempatnya cozy dan korea banget.  cuma sayangnya... kalo daging pesenan kita mau dibakar di meja, minimal ordernya 3 jenis daging.    tapi dagingnya enak kok. Top. Manis dan gak keras.  Mbak2 yang bakarin dagingnya... jago. haha.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2870">
    <text>The food is like homey food! Rich menu and good service. I tried new menu, es pisang ijo. Not really the-most-yummy-pisang-ijo in town, but not bad too, worth to try.    And because I am spicy maniac, I am not really like the sambal. I taste no spicy at all. I don't which one is false, between my tounge or the sambel itself. LOL" "Very disappointing. The menu looked really good and what I got was nothing like what I expected: it was pretty horrible. The quinoa burger sounded amazing bt it was super spicy, could not see a grain of quinoa, no avocado even if the menu said so, and the bun literally tasted like that plasticky bread you get on airplanes. The sweet potato fries were also the greasiest fries I have ever had. Overall, the presentation was really sad and the food does not live up to the ambience of the restaurant. I do not recommend this place.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="541">
    <text>Buat yang suka dessert, tempat ini layak dikunjungi. Selain berbagai macam pilihan es dan topingnya, ada makanan utama juga kalau lg laper. Pizza, chicken wings dan french friesnya enak. Harga bersahabat!</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2410">
    <text>Nitip nasi kebuli ayam ke si pacar. Ceritanya penasaran abis baca review teman-teman di Zomato. Dan... Cuma bisa bilang, gue jadi respect sama abang-abang yang jualan. Nasi gorengnya resmi jadi nasi goreng kebuli favorit gue! Ga berminyak dan super flavorful! Must try!!! (Ga ada foto, keburu napsu makannya),the best nasi goreng in town! pertama tau apjay gara2 ada foodblogger post disana. dan dia bilang ini enak banget , alhasil jadi penasaran buat cobain seenak apa. TERNYATA ENAK BANGET! waw bener bener enak. berasa banget rempah2nya. beda aja kayak nasi goreng tektek kebanyakkan. cm cape ngantrinya, rame banget. dan uniknya dia masaknya ga pake api, pake arang. mungkin itu yang bkin nasi goreng ini beda. enak banget deh apjay. udh lebih dri 4kali makan apjay dan gapernah bosen! harus pesen nasi goreng kebuli nya ya, mau ayam atau kambing sama enaknya &#10084;&#65039;&#10084;&#65039;&#10084;&#65039;&#10084;&#65039;</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3681">
    <text>Hi , hmm suasana tempat makannya yang enak karena disebelah perumahan yang belakangnya laut gitu.. Terus makanannya juga yang enak enak tapi agak mahal jadi sebenernya tempat ini enaknya buat nongki bareng temen temen.. Thanks..</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="116">
    <text>Saya ngga pernah kesini dengan tujuan khusus untuk cari makan siang, krn memang agak jauh dari kantor.. Tp beberapa kali makan disini karena jenguk temen di YPK menteng.. Tapi memang ngga mengecewakan sih, hampir semua jajanan disini enak2 :p~ dan yg bikin saya seneng kesini krn di deket meja kasir dijual Marpy Crispy Crepes asal bandung yg katanya dibikin sm orang jepang yg tinggal di bandung ;)</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1444">
    <text>Enak banget!! Itu lah satu satunya yang bisa menggambarkan kesan ttg tempat ini. Makanannya ga ada yg ga enak. Semua dagingnya enak, cap cae nya apa lagi! Appetizer yang gratis di awal itu juga enak dan banyak! Definitely the best korean restaurants in town! Kekurangannya cm 1, pricey! Tapi believe me, you got what you pay for!</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2064">
    <text>Was ordering wafu spaghetti with blackpepper beef andit tasted pretty good. The Place was comfy although I wasnt comfortable wit the lighting (pretty dark there)</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2804">
    <text>This cafe is one of the must visit if you are strolling around Fatahillah. The interior and atmosphere is very cool. There are a lot of spots to take photos and being creative. The food and drink was as expected from the price. Overall a good experience.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="147">
    <text>This switzerland restaurant has a large variety of dish.. from savory to sweet.. I find that their main course is too big portion for me so I only tried their pattiseries.. It was nice but it is not really outstanding compared to many place of pattisery and cakery nowadays.. Still Marche is always a good place for foodlover like me.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="838">
    <text>Kesini karena tertarik ngeliat temen yang memposting foto di Instagram dan Path.     tempatnya oke, kental banget jepang-jepangannya, servicenya nggak oke alias pelayannya nggak ramah dan ada orderan yang lupa di catet sama dia jadi nunggu lama lagi..     untuk makanannnya saya cuma order sushi yang harganya 15-17rban, untuk sushi super murah gitu ukurannya besar tapi rasanya biasa aja, emang sushi ini kayaknya cocok diorder untuk orang yang laper.. belum mencoba menu donburi, ramen dan udonnya sih..     disini juga terkenal dengan dessertnya yang lucu-lucu. Saya nggak order dessert, tapi teman-teman nyobain Poopy Ice cream dan warm and soilnya yang BIASA AJA, cuma lucu untuk di foto tapi rasanya SO-SO..</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3631">
    <text>Such an amazing cat cafe! This is probably the second cat cafe i've been to in Jakarta. And very funny they are in one neighbourhood.     This cafe has more adult cats and the cats were playful.     Although i hope they would take care of thwir cats better. As i found some eye infection from some cats.    I did not order any food or drinks though. But the entry price is cheaper.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3400">
    <text>Pertama dateng tuh krik banget, tapi pas udah masuk n lama kelamaan berasa nyaman banget tempat nya. Green tea ice nya seger, cappuccino n hot chocolate nya pas, sama marshmallow sandwich nya nice taste.     Dan pas mau pulang ""kayaknya bakal sering ke sini nih"" ngomong dalam hati. &#128514;&#128514;&#128514;</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1970">
    <text>Overall:  The place is a bit difficult to find and parking is a bit difficult as well.  The wait is long, you need to ask the waiter a few times to take your order.    1. Setting:  The place is quite huge but very standard. Just your usual noodle join, but its hot and crowded.  (2/5)    2. Service  Bad, have to ask waiter to take order and the food is long. (2/5)    3. Food  The noodle turn out to be just usual.  We order the prawn and the beef noodle.  A lot of people is eating but we find that the food is not that special. (3/5)    4. Price  Quite cheap but for this taste is standard. (3/5)    Summary:  Usual. Not that special.  Noodle just standard.    Score total =&#160;10 / 4 variables =&#160;2.5 out of 5</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3227">
    <text>Waktu ke sini hujan, jadi kurang nyaman. Rasa nasi gorengnya biasa aja sih, sebenernya kalo disajikan panas mungkin lebih enak. Tapi kemarin disajikan sudah agak anyep, padahal dari wajan ya. Mungkin wrong timing..</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="538">
    <text>Kobeshi is a great all you can eat restaurant with various dishes..the steak is delicious and very tender..i also love the shabu-shabu&#128076; the vege is fresh, and they offer various soups. I recommend steak with onion sauce and shabu2 with miso soup&#128077;</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3635">
    <text>One of the greatest restaurants at Bogor! They serve great dishes and beverages. Both indonesian and western dishes have great taste. The furniture also very comfy and simple. It makes a great envirovment for those who want to hanging out with friends and families, or just drink a cup of coffee.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2422">
    <text>Waktu kesini cobain Starving Panda, Spicy Fried Salmon dan Mango Yakult. Starving Panda itu nasi kari dengan chicken katsu. Karinya enak banget! Trus nasinya yang dibikin bentuk panda, ini nilai plus dari restoran ini sih yang bikin unik makanannya.    Sushinya oke. Mango Yakult-nya juga oke, kayaknya kalo tambah pake topping bakal lebih enak &#128523;@,itadakimasu adalah salah satu restoran di daerah PIK yg sangat jauh ditemui. waktu menemukan tempat ini harus rela naik angkot kemudian jalan kaki 200 meter. tapi itu smua terbayarkan dg menu yg sudah qt incar dr bulan2 sblmnya. ya qt pesan 3 menu ini starving panda, sleeping panda, dan happy feet. overall..very nice very cute very delicious. harganya pun jg terjangkau</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="597">
    <text>Kesini siang jam 2an tapi tetep dapet wl. Untung wl no 1. Terus pas lagi makan ujan. Kasian yg di dapat duduknya di depan kena ujan. Makanannya enak dan murah, bener2 kw nya fish n co</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2247">
    <text>Best soto ever in Jakarta.    Sotonya mantep, kuahnya banjir, kulit nya banyak, daging nya apalagi, kaldunya nendang, dan Koya yg perfect. Dimana itu? Ya, cuma disini, gaada lagi. Udah langganan sejak kecil nih.    Selain soto, tahu telor dan nasi kuning nya juga almost perfect, gurihnya pas.    Dan jgn lupa cobain risoles ayam nya ya, berasa bgt ragout ayamnya. Worth it.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="503">
    <text>Really love the decoration, its soo cozy..but the food is consider a bit pricey and not too delicious based on my tasting..still, I enjoy being here because of the ambience&#9996;&#65039;</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="72">
    <text>Kesini karena tertarik sama konsepnya yg pop art. Tempatnya kecil tapi interiornya unik banyak karya2 pop art wajah orang2 terkenal dipajang di seluruh dinding. Menu makanan dan rasanya biasa aja. Gue pecinta green tea kecewa sih sama iced green tea latte yg rasanya kayak air aja (sorry to say).</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="284">
    <text>Great concept relatable with its name 'Marche'. The food varieties arent that many. I always come here only for the roasted chicken, because the price isn't high at all. Good interior.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2807">
    <text>Kinda hesitate to try since the reviews are poor. Try 1st floor, the udon section. The niku idon is quite good. The side dish so so imho. But i dont feel comfortable with the air, its too hot! Can't imagine how the 2nd floor (teppanyaki section) would like.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="738">
    <text>If you're looking for a good mix of affordable and good taste go for Little Ubud. This has been one of my go to lunch or dinner place when I'm in doubt of trying new places.     Sometimes I just don't want to risk it, I'll come here and have my trustable tempe orek, sayur genjer, ayam suwir instead. Don't forget to add the chili. Its super hot but its what kept me coming back for more.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="302">
    <text>Been here for my anniversary dinner. This place was extremely gorgeous, the decoration indeed. The waiter and the service was very good. The waiter asked for the taste of the food, whether it is good or not. They serve all of Italian food and it's quite good.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1978">
    <text>Karena penasaran sama tempat ini, akhirnya kesampaen juga buat nyoba.  1. Tempatnya strategis, parkiran lumayanlah  2. Di dalemnya lumayan nyaman, ada colokan, ada beberapa permainan yg bisa dimainin juga  3. Agak kecewa juga sama pelayanannya. Ada 1 pelayan cewe yg pelayanannya malah lebih terkesan ga sopan saat ngelayanin pelanggan. Songong mukanya -.-  4. Buat menunya, nyoba menu indomie goreng mercon. Pas dateng udah agak dingin, kaya udah lama dibikin tapi baru disajiin gtu. Lumayan pedes, ada tetelannya gitu&#128517; minumnya nyoba mocca float.. Lumayan enak sih tapi kok pelit ya ngasih es krimnya? Dikit banget. Trus nyoba roti bakar kornet keju... Ini menu ter-zonk kayanya. Rotinya ga ada bekas bakar bakarnya sama sekali, kornetnya kaya mentah (Atau emang mentah? &#128565;), kejunya juga dikit.   4. Dan satu lagi yg bikin agak ga nyaman, pengamen dari luar dibiarin masuk ke dalem dan ngelilingin dari meja ke meja tapi dibiarin sama pelayan2 di sana..,cukul recomended buat oran depok dan sekitarnya nih, ditambahin lagi dong indoor nya yang ber AC, karena kalo lagi makan mie extra pedess geraahh heheheh</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2758">
    <text>Meski harganya terbilang cukup mahal, tempatnya cozy banget, interiornya juga keren, artistik dan juga kreatif banget. Banyak pajangan yang menarik dan juga keren. Recommended!,udah dua kali kesini, dan baked ricenya selalu jadi yang favorit. apalagi yang sausage baked rice. cobain mayo cheese friesnya juga deh, enak. tempatnya cozy banget buat makan, ngerjain tugas atau nongkrong sama temen2. kalo tempatnya ga jauh dri rumah, mungkin bakal sring kesini, lokasinya dket sama woodpecker :),sinou kafe,, ada diaerah pangpol,,tempatnya sih asik buat ngopi2 cantik,, harga juga standarlah untuk sekelasnya,, gw pesen secangkir kopi ,, lucuu gambarnya kucing diatasnya &#128513;</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3449">
    <text>The humus could be better, but the soup and lamb are the best that we ever tasted. The service is also good, but we think they a bit short of waitress</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3141">
    <text>I always visit Hakata ikkousha to satisfy my ramen cravings since the ramen taste is constantly good. Besides their regular ramen, I also tried their curry, fried rice, and tsukemen.     The curry rice is also very good with generous amount of rice and curry. their fried rice is pretty weird, but then it is my fault to purchase fried rice in ramen place haha. I don't normally like tsukemen, so I did not enjoy this dish very much.    The one thing that I don't like is their bowls and spoons are usually oily and the place is a bit smelly. Moreover during my last visit, one of the waitresses was very rude. They were gossiping about me and my friends just because we ask to be seated in different place due to the unpleasant smell.,hakata ikkousha servers special ramen. its quite good quality. &#160;i had babi spesial. soup is deep taste. and curry rice is more delicious than ramen for me.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2878">
    <text>Ini bubur ga ada 2 nya. Buka 24 jam dan selalu rame.  Biasanya pesan bubur ayam dan ayamnya ditaruh ditutupin bubur. Topping nya pesen terpisah jadi bisa kita racik sendiri lagi. Topping yang paling enak kelo menurut gw itu Telur pitan / telur seribu tahun, gurihnya mantab sekali.    Untuk pelayanannya kadang agak lama tergantung sama tingkat keramaian restorannya, tapi tidak mempengaruhi kenikmatan makan disana.  Untuk kebersihannya gw bilang so - so krn beberapa kali makan disitu mejanya agak lama dibersihin, maklum aja krn buka 24 jam dan kalo pas lagi rame kadang riweuh pelayannya.&#160;    Overall this place is recommended.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2179">
    <text>I went here a few days ago with my friends. it was such a hot day by the way, so I decided to order a cold beverage, Iced Mocha.  My first impression of the place was it's a very unique coffee shop. I sat on the long wooden table which was comfy in a way.    The barista were very friendly and helpful, and they were communicative.    I love the Iced Mocha, since it gave a unique ratio of sweetness and the bitterness of chocolate and coffee. Plus, the aluminum cup gave me a brand new feeling of drinking coffee.    After staying there for a few hours, I ordered their Mushroom Soup for dinner and guess what... IT'S SO GOOD! I love the (again) unique ratio of creaminess and savory taste. Portion wise, it may be small for some, but for those who aren't planning to eat heavily, the portion is just nice. Oh, btw, it's served with 2 garlic breads that were freshly baked from the oven.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2057">
    <text>Finally got a chance to visit this restaurant on Friday night! The interior is unquestionably calm and cozy. They've decorated the place with christmas thingy.   Service was nice and pretty fast, i ordered spaghetti with broccoli and salmon, dory with apple salsa sauce (served with butter rice) and mint iced tea.    Overall the menu was great, the dory was fresh even though butter rice was a bit too soft. Spaghetti taste great and creaammyy~ order this if you love broccoli because they gave tons of this.     as for mint iced tea, lots of love!! Refreshing and sweetness level is just perfect!</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3140">
    <text>Ini deket bgt dri kntor jadi agak lumayan sering buat makan di sini, dari hrganya yg gk terlalu mahal dan bnyak piliham sambel yang pda suka sambel must try hehe. Tpi gk gmn suka ma burung puyuh sih, jd kadang lbh sering makan ayam hehe. Trus cobain banana milo ya klo gk salah enak. Dan paling suka smpe tempenyaaaaa garing maks uuu jadi mau ahhaha. Lets eat!</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3480">
    <text>Bought the Spicy honey chicken (again)   At first, it was really flavorful and great! Love the sauce! Spicy, sweet, and I asked for more mustard which is yumm:) Unfortunately the chicken was over cooked, hard to bite, and very dry.  The potato has a nice crunchy texture, and the tteobokki..im not a master of korean food and not into korean food, so..I dont know how's perfect tteobokki?</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1883">
    <text>Authentic &amp; fresh! Gw rasa itu dua hal yang menggambarkan sushi sei. Nggak pernah nggak enak makan disini. Kayaknya semuanya enak sih. Kalau ingin makan sushi sashimi, gw recommend untuk pesen chirashi. Kalau ingin makan kenyang, coba deh bento nya!    Ambiancenya juga cozy dan menyenangkan cocok untuk family weekend lunch. Satu hal yang gw sesalkan dengan renovasi yg baru dilakukan adalah.. Toilet ala jepangnya udh nggak ada! Hahhaa! Skrg diganti dengan toilet biasa. Jadi berasa kurang jepang deh..</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1403">
    <text>MURAH MERIAH DAN SUPER ENAK! Saya makan kremes nya sma nasi aja juga udah enak haha ayam bakar dan goreng nya gurih &#128077;&#127997;&#128523; SAMBEL monggo juga paling pedaZ &#128076;&#127996;&#10084;&#65039;</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="878">
    <text>I had a great time in here, since the ambience felt like home. I came here at noon on weekday when the place isn't so crowded and it's actually kinda peace and quiet.     I ordered their Nasi Goreng and Mac n Cheese with lemon tea and kuki milkshake. I didn't really enjoyed the nasgor because I think they didn't put enough peppers? But for the Mac n Cheese it's quite enjoyable and has a proper taste. Kuki milkshake is one of their recommendation and I think it's good, since it's not too sugary and they put enough amount of cookies and milk.     Overall:  Taste: 7.5/10  Ambience: 8/10  Service: 8/10</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2664">
    <text>Kunjungan saya ke Bong Kopitown karena penasaran dengan dekorasinya yang cukup unik yang terlihat dari jalanan. Ternyata benar, dekorasi bernuansa penjera sangat kental. Suasana Penjara memberikan kesan tertentu, pengalaman yang sangat unik. Saya memesan Nasi Penjara. Yang cukup disayangkan adalah Kualitas Makanan yang kurang baik. Rasanya sedikit hambar.     Overall (1-5) :  Makanan : 3  Servis : 3.5  Dekor : 4.5  Kesesuaian makanan dengan harga : 3.5,kesini 2x bareng temen2. enak buat ngobrol karena tempatnya gak rame. lucu buat foto2 juga. but sayangnya makanannya gak ada yang bener2 superb. sebagai penggila kopi agak kaget karena kopinya berasa Kaya kopi instant.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1395">
    <text>Dari semua sate di sambas ada 2 favorit saya. Untuk taichan di H. Rofi'i dan untuk Sate Ayam Bumbu Kacang di Jupri, kebetulan saya sudah pernah coba semua.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3416">
    <text>I ordered Pho Dac Biet for meals and Kumquat juice, the portion of the Pho is generous and taste wise it's delicious. Love the Kumquat Juice, it taste sweet and sour, i didn't put any sugar because its more fresher without. The service is quick , the servers pretty much answers our question about their menu pretty on point.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2603">
    <text>Resto thailand di PIM 2. Tempatnya ga terlalu luas tp nyediain byk table kok. Masakanya enak.. Suka banget singkong thailandnya.. Hampir smua makanan w coba.. Enakkk,pengalaman makan disini cukup menyenangkan, krn bertepatan dengan ulang taun bokap.. hehe  suasana disini lumayan cozy, dan kyknya emang pas buat jadi restoran keluarga..  pernah nyobain juga yang di senayan city, dan sedikit lebih rame disana, kalo di pim krn ga terlalu rame jadi menurut gw lebih enak disini..    yang perlu dicobain sebenernya thai ice green teanya! enak banget banget, tqpi sayangnya pas ke pim ga mesen itu huhu..    what I order here:   -chicken satay 59k  -kailan with beef 49k  -mixed vegetables 35k  -pad thai 45k  -seafood fried rice 45k  -cashew nuts chicken 49k  -mayonnaise soft shell crab 50k     semuanya enak enak enak, sebenernya pengen banget nyobain sticky mango ricenya disini, sayangnya waktu itu lagi abis.. huhuhu dan akhirnya mesen buah potong (semangka, melon) yang ternyata cukup pricey (kurang lebih 80k cmiiw)</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2936">
    <text>Baru pertama kali ke sini tempatnya suasana di thai banget. Pesen beef green curry, pad thai sama chicken in pandan leavesnya. Green currynya enak banget trus dagingnya juga empuk banget. Pad thainya jugaa enak. Chicken in pandan leavesnya enak walaupun cuma isi tiga potong tapi gede-gede c, tapi kemarin pas makan ada daging ayamnya masih merah gitu dalemnya. Pelayanannya ok makanannya cepet datengnya,kedua kali nya makan di thai i love you tp di beda tempat.   kali ini order:  - salted egg noodles  ini paling fav! soun gitu trs ada udangnya dan ada telor asinnya jg. rasanya agak pedes tp enak  - tradisional spicy soup  ini tomyum sop gt. rasa tomyum nya terlalu asem dan kurang suka   - omellete with crab meat  biasa aja , crab meat nya kurang enak   - mixed vegetables  wortel nya agak keras tp untuk kuah nya ini enak  - mango sticky rice  fav banget ini sih, ketan nya manis nya pas mangga nya jg oke  - singkong thai  singkong nya agak ga konsisten ya, ada yang lembut banget ada yang rada keras tp buat rasanya sih lumayan   - lychee ice tea  seperti lychee tea pda umumnya, tapi lebih enak lychee tea restoran sebelah    overall tempatnya nya lumayan, rasanya juga lumayan dan harganya standar. pelayanan nya juga oke</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1284">
    <text>Abis makan disini, ternyata kuah ramennya enak dan kental. Mienya agak keras tapi ok-lah. Kalo mau puas pilih yang Chasu-Uma, dagingnya 4 lembar tebel-tebel jadi puas.     Kalo untuk Yakitori dan Spicy Karage rasanya biasa aja, bumbunya kurang nyerap di dagingnya. Jadi kalo makan rasanya agak hambar dan gak gurih. Terus Ajitama (flavoure egg) enak tp ukurannya kecil banget, meski masih lebih enakan Ajitama-nya Marutama Ramen.    Kalo untuk alt. ramen ini Ok, karena rasa kuahnya beda dari yang lain.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3599">
    <text>Latteria had unique ice cream flavors and a penchant for catchy names. I wanted to try the Gandalf one everyone was talking about, but they weren't serving it when I get went there. So I had a medium (50k) with Coffee Club, Salted Caramel, and Smoked Milk.  Salted Caramel is ok, but Coffee Club was one of the better tasting coffee ice cream I've ever had. Smoked milk is also very interesting. It tasted like smoked ham and milk. I liked it. I recommend you try it out.  The place was cute, but as I came on a weekend at 2PM, the sun was hot and it was quite crowded.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="677">
    <text>Siang2 ke sini dan pas masuk disambut hawa dinginnya ac itu asik bgt. Tmptnya lmyn luas, sprtinya ada tmpt jg di lantai atas.  Pesan iced mocha, cold brew Malabar, sm chicken wings &amp; french fries (tadinya mau nyoba sandwich nya tp lg abis ktnya).  Iced mocha nya top, pas bgt sm hawa panas krn gw duduk di luar. Malabar nya enak, light. Suka sm kemasannya yg bohlam itu hehehe.. Klo utk wings n fries nya sih standard aja enaknya. Recommended utk nongkrong santai sm tmn ataupun ber-laptop ria.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="423">
    <text>Tempatnya enak, cozy, servicenya bagus, friendly, bener2 neighborhood cafe. It's walking distance from our apartment. So glad to find this place.   Keep up the good job and good luck.   Dan ada spa nya juga di bagian belakang cafe, keliatannya okay juga. I'll try it next time.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2799">
    <text>Tempat ini termasuk salah satu tempat yg mau dikunjungin dr lama, karna liat review yg bagus dan makanan jajanannya yg menarik. Pas kesana sebenernya gapengen ketempat ini tp ternyata tutup dan ngeliat cangkir kopi langsung deh kesana. Walaupun dr luar tampilannya kaya gersang gt cuma didalemnya ga segersang itu walaupun agak panas jg sih.. Tampilan yg bener2 rumah dibuat jd tempat usaha, agak kecewa jg semua makanan yg dipengen gaada semua karna hari senen:(:(:( yauda deh beli minuman aja, tapi milkshake oreonya enak bgt bener2 pas&#128076; tp kalo cappuccinonya terlalu pait gt</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2592">
    <text>Seperti review lain, tempat ini memang selalu ramai dan selalu waiting list. Udah 4x kesini selalu begitu. Karena ramai pelayanannya jadi kurang tp overall msh oke.  Untuk ramennya hari ini gw pesen ramen yg cabe bakar dgn wheat soba dan refill 3x (green tea thick ramen, udon &amp; original thick ramen). Lain dari dulu, isi daging dan kuahnya sekarang lebih sedikit. Untuk udonnya gw si gak suka karna terlalu keras dan kyk kebanyakan tepung.  Karna bisa refill biasanya kesini sama pacar pesan 1 bagi 2 &#128541; tapi dari resto-nya ada ketentuan baru. Klo sharing 1 mangkok ber2 cuma boleh refill 2x (tapi gak yakin 2x per orang atau 2x aja), lebih dari itu kena charge 12rb. Pegawainya gak ngasih tau dulu jd tadi denger meja sebelah ngomongin, akhirnya gw tanya pegawainya. Tadi gw refill 3x tp gak kena charge tambahan si.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="232">
    <text>Ice Black Coffee nya di proses dgn aeropress. Rasanya asam diawal dan kemudian pahit, cukup segar. Ice cubenya dari kopi. Menu kopinya juga cukup banyak dan bervariasi, berikutnya saya mau coba menu kopi yg lain.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1586">
    <text>Barusan mampir, pelayanannya oke, interiornya menarik, bisa spend time dgn main uno atau bacabaca, lengkap deh! Buat rasa martabaknya ga kalah saing sama martabak yg terkenal! pengen mampir lagii</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="984">
    <text>Hampir semua makanan disini enak-enak, dessertnya juga enak dan pilihannya banyak. Minuman nya juga enak-enak. Pelayanan top bgt, udah cepet, sabar ngadepin keramaian dan keberisikan kita-kita&#128517;. Top bgt deh</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="448">
    <text>Cukup sering makan disini soalnya nasi hainan with roasted chickennya enak &#128512; terus untuk menu steamboat jg cukup variatif dengan harga yang reasonable serta rasa yang cukup tasty. Quite recommended buat kamu kamu yg suka makan steamboat yg worth .</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2083">
    <text>I always love to go to this place. I'm not a big fan of coffee but I love to explore about the taste of coffee. So this place is the right place to come if you wanted to explore the taste and the smell of many kinds of coffee from Sabang to Merauke with different technique. However, I give the tips for you.. First, If you a smoke hater, please come before 3 PM. Kopikina has mix area for smoking and non smoking area. Second, if you wanted to have a kind of 'me time', don't go after office hours. It's just too crowded, so you don't have space to breath. Third, one of his barista is so cute, the service is so great (except from the female waitress) and the music is so good!!    P.S: hot miint tea and crispy mushroom is very recommended!</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1937">
    <text>Bruuuhhh... It was like..... Japanese yakiniku heaven....     We ordered manpuku plate comprising of god knows what (the one I notice was beef tongue), it all taste TOP NOTCH!!!! The meat was in perfect quality and the sauce was goddamn addictive. Even the rice was soft and fragrant.     We also ordered surprise hormone. Its was like bizarre food for me. Its basically cow guts with all of its fats, marinated in some sauce. It looks frightening, but hell it was indeed a surprise on the taste. After we grilled it, we got some perfectly chewy and tasty delights. Even the fat taste very buttery.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2570">
    <text>Tempatnya enakkkk makanannya juga enakkkk, harganya cocok soalnya kan buat makan rame2 cukuplah ga terlalu mahal nongki2 bareng keluarga ^^.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3246">
    <text>I was here to attend my friend's birthday, the place is quiet good and comfy. The ambience is also okay. But let's go straight to the food. I tried:    Fetucinne Mushroom (3/5):  So-so. Can't say it was bad but can't say it was delicious also. The mushroom cream sauce is a bit delicious btw    Sop Buntut (4/5)  I love the soup! Although the taste is just as standard as any sop buntut in any restaurant, it always made me want to slurp more!    Ice Lychee Tea (3/5)  Can't say a lot about this menu. So-so.    Oreo Cookies (3/5)  It taste more like oreo latte (has a bit coffee taste) than oreo milkshake.    Red Velvet Latte (2.5/5)  Beyond my expectation, and sadly, in a negative way. I expect this drink would taste cakey, sweet, and delicious. But all i can taste is just a coffee with a red color. How sad.    Overall, with a reasonable price, i still recommend this place to just hang out or waste spare-time with friends or fam.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1342">
    <text>I love the concept. I feel like in swiss traditional market. The place is amazing. The food is awesome. But, in my opinion, they need to make a change/rotation in menu or even new menu. I choose this place for lunch frequently. Sometimes I feel bored with the menu.  Overall, thanks Marche for the delicious food, also the nice place.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="822">
    <text>Love it !! Shabu shabu ala sechuan yang enak sekali !  Bagi yang suka lamb dengan kuah pedasnya. Saya lebih sering makan all you can eat disini</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3230">
    <text>Taste good, modest place, worth in price. One of memorable menu to me were Sapo Aneka Jamur and Buncis Telur Asin. Their vegetables menu are overall delicious and not boring. It is a good point to encourage eating more veggies.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1276">
    <text>Dari jaman sd sampe sekarang kalo mau pempek enak yg deket rumah pasti kesini,harganya udah berubah2 tapi rasanya tetep enak. Makan Kapal selemnya ngga cukup 1 tiap makan. Pokoknya enak lah.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3372">
    <text>This coffeeshop is a great place to study. well it's not so crowded nor quiet, but i feel working and studying vibes here lol wth. i ordered Hot Red Latte which is basically a red velvet tasted latte. it was not so sweet and tasted good enough. The ambience is good and very cozy. the baristas are very friendly. The price also not very expensive. This shop is bigger than the one in thamrin i think?    overall i will definitely comeback here</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2933">
    <text>Pertama kali kesini..kita coba mesen feeesh n cheese, flaming cheesy rice and quad delight.  Minumnya ice tea and lemongrass cooler.  Hasilnya:  Feeesh n cheese : ikannya enak, crispy and crunchy gtu, cuma sayang masih ada sedikit rasa tanah. Untuk french friesnya dengan ditambah keju cair..well good enough.  Flaming cheesy rice : fried rice vegetable..yummy and healthy..ikannya juga cucok ditambah slice keju diatasnya..ditemani sayuran brokoli dan wortel lumayan..tapi sayang sausnya kurang enak..terlalu asam.  Quad delight : lumayan buat pembukanya.  Minumannya biasalah..  Kalau tempatnya so so lah..  Service cukup tanggap juga..  Hope better in the next visit..</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1475">
    <text>Pernah coba Paregu 2 kali. Yang di Kebon Jeruk sekali dan yang lainnya yang di sekitar Sabang. Untuk kualitas rasa, lumayan baik. Standarlah untuk makanan yang kita masak sendiri. Tapi aku kasih score 3 karena pelayannya waktu itu rada ketus dan bolak balik angkat piring kosong, baik sih niatnya mau membersihkan dan merapikan. Tapi cukup mengganggu kenyamanan orang yang lagi menyantap makanannya &#128514;</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="173">
    <text>Yey! Akhirnya setelah muter&#178; cari ruko golden 8 ketemu juga Turning Point Coffee yang lagi Hits banget ini. Pelayanannya super duper ramah banget (pertahankan ya) tempatnya aduhai cocok bgt buat yang suka foto&#178;. Ohiya, kemarin pesan milk+chai,milk+honey, sama cakenya gitu yang katanya cake terfavorite disitu hehe(lupa namanya).</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2367">
    <text>Makanannya lumayan, harganya standar.. Tapi layanannya super lama..Dan sepertinya pelayannya juga kurang care sm customer.. Sayang banget sih..</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="32">
    <text>Sosis grill sama fruit mixnya enak, mari yg belum silahkan dicoba, oh iy fusili oglio oilo with chcken pedes enak, tapi strawberry mojito seger rasa daun mint + french friesny lucu bet tempat sajinya :)</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1790">
    <text>One of my favorite dining place. To go to spot when you feel for a proper (a bit fancy) lunch. Enjoy the food so much. Ambiance and service is also good.    Slow braised wagyu / pork belly bun is soooo good.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2937">
    <text>This place gave me good service and I really like the ambience there.. I order coffee and chocolate cake, I really like chocolate cake lava here.,just the perfect al fresco dining setting for such a hot and humid town. good for afternoon chill or ravishing dinner :) food is great, waiters are well trained, cocktails are well not so generous (compared to their other establishments) but taste good nonetheless.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3315">
    <text>The food here is mediocre, or maybe they were only good at the liquors which I can't have a sip as of I am right now. It's not really cozy, giving you the crowded atmosphere just from seeing the layout. And what's more I went there on Saturday night which makes full and reserved tables everywhere.  The price is okay-to-mmyeah for me, considering the taste I'd give them the 'pricey' class.  The service was, well if I could say it was unpleasant. From the moment I ordered untill the checkout, the waitress wouldn't even budge a smile and the order got kinda messed up with the others. Smile up a bit won't ya :)    I don't get to have any taste regarding the liquors, mostly sake themed. Maybe that was their main theme for this restaurant, and the most tastiest menu they have. Just maybe :)</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1480">
    <text>Akhirnya kesini setelah tau dari zomato kalo little sushiya udah buka di onebelpark, sebelumnya pernah nyobain little sushi ya yang dtebet, sekarang jd gak perlu jauh jauh mao makan sushi yang hemat&#128513;.  Kalo di compare sama yang dtebet tempat nya emang lebih enakan dsana lebih luas karna dua lantai, kalo di mall ini tempatnya kecil banget tapi suasana nya hampir sama lah, pelayanan nya pun baik.  Makan dsini pesen 3 sushi tapi lupa nama namanya&#128532; yang keinget cuma sushi angry harga kalo gak salah 26k , pokokny total 3 sushi + drinks cuma 100k, murah lah yaa&#128521; . Menanti sushi ya buka dsini karna dsebelah nya ada sushi ya tapi blom buka&#9996;&#65039;</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="536">
    <text>This place is the best japanese resto in the city, I guess&#8230; am in love with the lunch bento (budget price with 5 stars taste) and the taste meets the buds of my tongue&#8230; lovely! Can't wait to go back here again&#8230; ^^</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1556">
    <text>Buat para penyuka dessert pasti udah ga asing lagi sama fat straw. Kali ini gue coba yg di gandaria city, suasananya cukup bagus, pelayanannya cukup ramah dan untungnya gue dtg pas jam gak terlalu ramai. gue pesen matcha milk tea yg large, matcha toast+extra ice cream matcha. Dapet free waffle karna beli minum yg large. Overall matchanya enak cuma agak terlalu manis sih. Cuma toastnya cukup lama sih dtgnya. Spend: 60.000</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2392">
    <text>Pertama kesini tau dari pacar, tempatnya enak, pelayanannya lumayan ramah, pilihan makanannya bervariasi, nyaman buat kongkow bareng keluarga, temen atau pacar.  Harganya standar</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1667">
    <text>Makanannya enak dan not too pricey, aman lah buat dompet. Cuman yg sy ngga suka tempat kasir nya itu kan didepan bgt, terus ada bau susu gitu , bukan kayak susu biasa tp bau susu yg ga enak, terus pas diliat sampah nya agak berserakan dilantai jadi ga enak dipandang.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1202">
    <text>Kitchenette senayan city serves the best ROASTED CHICKEN. Moist soft and tender. Just par excellent. Place is always packed. Service during busy hours is not good. They should looked into recruiting more staff. Once there was this poorly trained staff looking after many tables. Instead of attending to ready-to-order-table, he was waiting at a table with guests still looking the menu. Calling him falls to deft ears. OMG.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2358">
    <text>Gak pernah nyesel makan di Sen Ju.. Enak bgt.. Menunya complete. Tempatnya bagus.. Nyaman bgt.. Penerangan nya juga oke..  Pelayanan nya ramah dan cepat.. Verry Recommended!!&#128077;&#128077;&#128077;&#128077;&#128077;</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="701">
    <text>Cozy and comfort place for ""nongkrong"". Friendly staffs and also delicious food. Beside, the price is affordable :) For sure we will be back here again to try another food and dessert :)" "Suki di sini termasuk enak dan murah dibanding suki tempat lain. Pas kita dtg tamu2 nya memang ga bnyk, tp malah bgs, jd bisa dilayani cepat ;). Kuah suki yg kita peseb tomyam dan macao broth. Lebih suka yg tomyam sih.. pilihan isinya juga banyak dan enak2 ;). Secara tempatnya g jauh dr rumah, jd sepertibya bkl didatangin lagi kalo kangen suki yg murah, lumayan dan tempatnya nyaman.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="2289">
    <text>Tetep yaa yg di Bogor lebih enak walaupun yg di Jakarta tempatnya lebih enak &amp; nyaman tapi kalau soal rasa, yg di Bogor jauh lebih enak :) :)</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="3710">
    <text>Heard from my bf and get a try for late lunch on sunday morning. We arrived around 10 and crowded :( full. Finally we went to bookstore beside Antipodean, waiting around one hour. Got inside antipodean and ordered Thai grilled chicken with yellow rice and spaghetti bolognese. The grilled chicken was nice with sweet n spicy sauce. The spaghetti just okay, no special comment. Also fresh orange juice for thr drink cos the green healthy one not available.   Will return to get a try for the omelette, looks yummy. We didnt order cos starving, waiting too long. Wait for updates when we try another menu. Ciao &#128522; Ali Ravi</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1156">
    <text>Pelayanan cepat. Selain itu, barista bisa memberikan informasi dgn baik. Jadi tahu jenis jenis kopi dan produk olahannya. Rasa kopinya juga oke.</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
  <review rid="1368">
    <text>Tempat makan koglomerat2 jakarta. Ini yg sering gw denger dari orang2 tentang bakmi orpa. Pas kesini biasa aja tempatnya.. Mienya memang enak... Katanya mie ini mahal banget, untuk hari gini mie seharga 40rban mah jg banyak.. Tapi untuk ukuran tempat yg biasa aja dan daerah kota memang mahal seh..,harga semau gue. ga tulis harga. lgsg sebut aja abis berapa. yang bilang orpa ini enak. mungkin belum pernah coba kolomee jia xiang singapore. yang jauh di atas orpa lezat dan bahannya :p. bau babi nya keras si orpa. haram boleh haram. tp ga sebau itu kalee.........</text>
    <aspects>
      <aspect category="" polarity=""/>
    </aspects>
  </review>
</corpus>
